【距離加息仲有1個月】低調置業討論區（156）

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

置業POST 鐵三角

置業POST 係時候加入林太敬拜環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

立此存照, 置業POST 巴絲打同股榮對賭

金管局有一個圖，不妨可借用供大家參考。該局根據差估處及統計處收集數據，以一個約500多呎單位的置業成本及租賃成本計算出買租價差比率，今年上半年比率達到176%，反映樓宇買家置業成本較租樓多出76%，1998年有關比率於300%以上見頂，然後急跌。2008年有關比率升至150%水平後，亦見頂急回。
過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135（現為177.61），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

最新2018/04/27公佈, 中原城市領先指數180.0 比上週上升0.1%

上一個post
【若這一束吊燈傾瀉下來~或者我已不會存在~】低調置業討論區（155）

留名等樓爆

留名

見到個標題, 嚇到我瀨左屎

睇到個標題嚇到叫左出黎，老細問咩事，我照讀比佢聽，讀左標題內文都未開始讀，佢成塊面白哂，自言自語，猛咁話「美帝加息加到黎，香港九龍新界無得避，要化身玉皇大帝打救蒼生；美帝加息加到黎，香港九龍新界無得避，要化身玉皇大帝打救蒼生……」

跟住衝左上天台，叫左一聲「鳴呀，點解係我」就跳左落去，成班同事追上去都追唔切，有兩個女同事嚇到暈左，仲有個男同事當場嚇到變左弱智，不停問人要唔要食腸仔蛋。

我就好好彩無咩事，但同班同事五十幾個人即時變左失業，你條仆街真係害人害物……

新POST 留名先
btw 仲追緊上個POST

留名先

LM

爆了

Mola mola

上個post係咪有巴打話呢到變綠置居？

加息股爆mola mola
半價賣樓保平安

唔呀呢個位呀

我之前又係仲有幾個月先收樓但租約完，我每個月比多二千蚊租求佢比我住多幾個月，好過搬出搬入。

租租慘過食兩舊屎

六月好大機會加息

就算加到2.5

一個月都係多600蚊

其實分別唔算好大

轉右出去，到長沙灣遊樂場後面。

長沙灣海麗邨？

啲AA唔熟唔食

貨倉隔離，唔係海麗

park yoho 係咪出西鐵站好方便？有親戚收樓，話出中環半個鐘得

咁是正都要完爆？

係wo，剩係元朗到香港站都31分鐘，可能佢識分

係呀，自己揸車

個會所好正
不過元朗郊區都賣6球2房，不了

有無咁鐘意睇電視

其實好浪費水
如果你得一個廁所,沖成個鐘睇劇,應該會炒大獲

公傷 好似今日係最後一日定息plan

唔係掛 咁撚平
sent from andriod on 1/1/2028

有冇屯門友換過鋁窗?

有冇人知大約要幾錢?

快手沖完出去睇好過啦

有啦
d人開始覺得美孚舊咪買4小
新十年升幅好似起碼2倍以上

唔撚join自己去
跟住校長行
早走又得
0壓力

起碼對住d閪人識閪返轉頭

通常d人用美孚黎比
同埋都叫上蓋呀
雖然個出口到月台都要行個幾字

四小：地鐵上蓋嘅野 你識條春咩

M3跌左，大家點睇？

信不信由你！香港樓價冧市警號「升級」

隨着香港樓價屢次破頂，市民大眾愈來愈認為樓價「只升不跌」，但這個冧市警號仍然持續，就是貨幣供應增長繼續放緩，與樓價走勢背馳，而且有擴大迹象，恐預示樓價若「出事」，將不是輕微下跌。

為何貨幣供應與樓市有關？簡單來說，只要市場上錢愈多，資產價格就愈容易上揚，這與樓價走勢絕對有正關連；反之亦然。

金管局最新公布的香港今年3月貨幣供應M3為9.6%，較今年2月及1月分別12.2%及12.8%大幅放緩。從本文附上的圖顯示，香港近年樓價升勢與貨幣供應是有着正關連，主因是包括內地在內的國際資金流入香港，令香港M3貨幣供應一度升幅擴大，同期樓價亦屢次破頂。不過，金管局近月公布的數據顯示，貨幣供應增長已沒有再大幅上升。(本文附圖)

值得留意的是，對上一次M3密集式放緩是在2015年12月至2016年5月，期間樓價亦跟隨向下。樓價真的冇得跌？在升市末段往往是冇人信會跌，雖然這只是單一警號，影響樓價升跌亦有其他因素，但買家真的想現階段「上車」，切記要計清楚負擔能力。

樓爆啦.

爆啦爆啦

重回沙士價

跌啦 火棒

lm

巿場消息就同你個名一樣

16年10月成交428萬， 今日aa打黎問我590萬賣唔賣

d 稅佢俾

開放廚？ 無假天花既

咪係 on99

【樓價繼續升】負資產連續五季消失
文章日期：2018年4月30日 17:43

金管局今日公布負資產住宅按揭貸款的最新調查結果，受訪認可機構在2018年第1季並無錄得任何負資產住宅按揭貸款的個案，連續五個季度錄得零負資產。中原按揭經紀董事總經理王美鳳解釋，去年全年樓價累積上升約15%，今年首季樓價再上升約7%，負資產個案隨樓價上升繼續維持零個案，預期第二季樓價靠穩上揚的情況持續，相信負資產今年第二季將會繼續維持在零水平。

而家無即係代表以後會有啦 molamola

依家d裝修見唔係全爆連覆都唔覆。

想慳得就慳都咁難。

park yoho 好似有自己shuttle出ifc

我返屋企第一樣野就係開電視

今日一號交租，忍左十鳩幾年唔買
屌你老母就快加息樓爆
到時Bin業主c！

經過地產，
見車位月租$2000, 賣100萬+, 回報得2厘都有人買

車位條數真係唔識計

呢d咁既19 文 真係害人不淺
9up唔使本 到時繼續升到啪啪聲 就極度深潛 冇人話佢
中左就上水 阿支阿助 話自己當時已經警告過

呢個係一個Game Theory
假設4種情況, 市升市跌 同 唱好唱淡
市升唱好 市跌唱淡, 都會比人話叻叻豬冇問題, 期待值一樣

敢如果相反
市跌唱好 佢會比人叉到反艇, 要知係香港害人輸錢仲嚴重過殺人老豆老母
你睇下班雷曼苦主到而家都仲係到請願緊你就知

市升唱淡 大家最多都係只會覺得佢林太
因為只係損失左一個可能賺錢既可能性 冇實際既損失
所以最多都係叉一叉佢, 深潛一陣就冇事

敢你而家知點解好多專家都唱淡啦

純買來出租回報太差
如果自己都要用既就ok, 無車用就拎來出租

林太召喚

又加管理費

就算真係跌 最多咪番番去幾個月前 一年前果個價
早一年買 咪仲實際過坐喺度等佢跌

1. 搵大間嘅代理，香港中原、美聯，贏國就鏈家、Q房網之類
2. 贏國買二手樓冇律師，要靠地產aa做「房調」，即係業權，有冇抵押借款，產權狀況，記住買國土廳登記嘅住宅，唔好買小房產權，軍產權，商住產權，有啲拆樓冇錢賠嘅

講一吓小房產權，其實係農村集體產權，只能係原有村民先可以買賣及起嘅，非村民買賣唔得，拆樓冇得賠，二手一樣

3. 睇啱樓記住講好佣金，贏國係3%嘅，買/賣家各1.5%，不過賣家實收，任何費用都係買樓者俾，通常講樓價1%佣金就啱，如果佢唔制，搵第二間，冇睇樓紙嘅，如果係5球冥幣以上樓價，俾5萬冥幣就算，制唔制唔制下家

4. 記得置業計劃書每一條要aa講清楚，如果業主有按揭，要佢搵業主仲欠銀行幾錢，因為罰息由買家俾，各樣交收要副本或影相，另外到大訂之後，會由代理公司以一個「資金監管」銀行戶口代你保管買樓嘅全數金額同費用，記得一定要喺銀行裡面搞，確定係銀行職員

5. 佣金一定係到國土廳搞晒轉名手續，先好比aa，之後要搵佢去管業署、水電媒轉名

6. 贏國銀行亂收錢嘅，我冇按揭都比佢搏懵收咗2500

7. 記得再講

想問多次有冇人住屯門整過鋁窗？

[url]最後買左邊張 [/url]

thx vic 巴
就咁聽落去都幾睇個AA
衰D 講句,其實幾容易俾個AA 呃左你都唔知? 好似好多野都由佢主導左咁

望落好好咁

內文係講 M3每月增長跌返落10% 但每個月香港境內既錢都增加緊喎
篇文講到 香港境內啲錢消失緊
好有誤導成份喎

呢個市唔上唔落，靠邊站

三個人三個紅本，一般大型代理中原冇賣小房產權、軍產權之類嘅，其實唔合法嘅，小房產權喺國土廳冇業權，係由村委開公司做集體產權嘅，有一類商住房之類，產權40年，連水電媒收費都唔同嘅，好似都唔係個人業權，總之唔係住宅唔好買，業權好多限制

另外各處地方限購同管制唔同，深圳一套，中山可能又唔同，要問清楚aa

今日北上去畀錢訂傢俬
撞正5月1日優惠
畀訂人仔$40000
送中國制吸塵機械人
另送500人仔（當中扣100係稅）
再畀你玩捉錢game(捉咗幾十蚊）

有無用過膠地板既巴打分享下？

另外 磁磚 大陸同意大利制 分別大嗎？

磁磚9up代答
同一厚度，大陸制都易碎過意大利制
所以如果訂大陸制，一般要訂多15%~20%，無論運送定安裝都易碎
意大利制訂多10%
價錢上無記錯大陸制平2/3
如果講色講款，大陸可以抄足100%意大利制
但安全性上面
意大利話防滑幾多就係幾多
中國制有cert 你都唔好信佢

其他嘢唔係好熟唔識答

2%自用都ok?

厲害了

blocked 9 him is ok

H 按 cap 咪P 按利率

冇人share塊牆要比多十幾萬

貴過Malibu 屯門要變天

睇唔明

搞乜鬼，今日無乜破頂成交

樓爆了

假期去晒旅行

去完返黎又貴幾萬

屌。

樓價UPDATES：美孚新邨長情業主趕出貨 (12:51)

【東網專訊】【14:55】荔枝角美孚新邨有長情業主出貨，屋苑一個低層戶獲買家以近1,000萬元承接，實用呎價約1.35萬元，單位22年升值逾4.3倍。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●市區單幢物業部分入場價相當吸引，放盤因而速獲承接。樓齡近29年的天后維順閣，新近一個高層A室兩房戶，實用面積297方呎，座向南面望開揚景，放盤兩星期，獲區內用家以580萬元承接，實用呎價19,529元。原業主持貨近4年，帳面獲利130萬元。

●北角區交投氣氛暢旺，買家遇心儀單位加快入市步伐。該區威景臺C座中層07室，實用面積700方呎，兩房間隔，座向東北，獲區外換樓客以1,360萬元承接，實用呎價19,429元，單位1997年至今升值約1.4倍。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●荔枝角美孚新邨6期恆柏街11號低層A室，以三房間隔，向東南望樓景，實用面積約703方呎，成交價955萬元，實用呎價約13,585元。買家為同區換樓客，見上址環境清靜，價格合理，睇樓兩次即拍板承接。

●奧運站君滙港錄鬆綁個案，屋苑3座中層F室三房戶，向西望海景，實用面積約541方呎，放盤約3個月，獲區內客洽詢，議價後減價約20萬元，以1,180萬元售出，實用呎價約21,811元。上址為原業主於2015年3月以約858.8萬元購入，期內帳面獲利約321.2萬元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●屯門叠茵庭4座低層A室，實用面積約376方呎，以約510萬元易手，實用呎價約13,564元。據了解，新買家受同區新盤吸引到屯門區物色單位，由於見上述屋苑較近港鐵西鐵站，故決定轉投二手市場。

●屯門慧豐園2座中層B室三房戶，實用面積646方呎，一名租客鍾情單位內籠寬敞，而且房廳均能座擁東南海景，遂便決定以1.45萬租入，實用呎租22.4元。

●屯門居屋兆禧苑E座低層16室，實用面積363方呎，屬兩房間隔，區內首置買家睇好屯門碼頭區未來發展，故以435萬元自由市場價購入上址作自用，實用呎價為11,983元。原業主於2014年以約210萬購入單位，期內升值逾倍。

─ ─ ─ ─ ─ ─

【12：51】單幢物業樓價節節向上，屯門萬寶大廈兩房單位，以395萬港元售出，實用呎價15,019元，創屋苑呎價新高。另屯門兆安苑低層戶，獲內地客以自由市場價475.2萬元成交，實用呎價8,440元。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

香港區
●跑馬地雲臺別墅低層A室，實用面積1,180方呎三房戶。原叫價2,480萬元，減價130萬元後獲承接，減幅逾5%，成交價2,350萬元，實用呎價19,915元。

●西半山般柏苑低層B室，實用面積225方呎，一房間隔，以538萬元易手，實用呎價23,911元。

●西營盤縉城峰2座低層D室，實用面積765方呎三房戶，以1,780萬元易手，實用呎價23,268元。

●西灣河逸濤灣為1座低層D室，實用面積862方呎，三房間隔，望海景，以1,970萬元成交，實用呎價22,854元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●將軍澳緻藍天2座低層RA室，實用面積807方呎，三房間隔，原叫價1,200萬元，最終以1,170萬元成交，實用呎價14,498元。

●奧運站維港灣9座中層H室，實用面積459方呎，兩房間隔，以910萬元成交，實用呎價19,826元。

●紅磡海濱南岸7座中高層B室，實用面積593方呎，三房間隔，享部分海景，月租2.7萬元，實用呎租46元。

●紅磡黃埔花園11期9座低層F室，實用面積639方呎，三房間隔，「港漂」以2.5萬元承租，實用呎租39元。

●長沙灣昇悅居7座低層G室，實用面積522方呎，兩房間隔，同區客以855.8萬元承接，實用呎價16,395元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●馬鞍山迎海．星灣21座中層C室，實用面積521方呎，一房間隔，以770萬元易手，實用呎價14,779元。

●沙田壹號雲頂5座中層D室，實用面積1,014方呎，三房間隔，連車位以1,788萬元沽出，實用呎價17,633元。

●元朗錦繡花園河北段第十街雙號屋，實用面積848方呎，三房間隔。原叫價1,000萬元，及後成功反價40萬或4%，以1,040萬元出售物業，實用呎價12,264元。

●屯門萬寶大廈中層A室，實用面積263方呎，兩房間隔，以395萬元售出，實用呎價15,019元，創屋苑呎價新高。

●上水奕翠園2座低層B室，實用面積942方呎，三房間隔，成交價960萬元，實用呎價10,191元。

●青衣青華苑C座中高層5室，實用面積401方呎，兩房間隔，於自由市場叫價480萬元，放盤約20天，業主議價30萬元，終以450萬元成交，實用呎價11,222元。

●粉嶺中心1期G座頂樓05室連天台，實用面積368方呎，兩房間隔，以520萬元成交，實用呎價14,130元。

●馬灣珀麗灣12座頂層特色戶，實用面積1,154方呎，連空中平台，享青馬大橋海景，以1,730萬元沽出，實用呎價14,991元。

●屯門兆安苑E座低層4室，實用面積563方呎，原叫價480萬元，獲內地客以自由市場價475.2萬元成交，實用呎價8,440元。

●東涌海堤灣畔1座高層E室，兩房間隔，實用面積516方呎，原叫價700萬元，外區用家以700萬元零議價承接，實用呎價13,566元。

●屯門海麗花園1座頂層連天台單位，兩房間隔，實用面積428方呎，原叫價540萬元，區內分支家庭客，議價後以522.5萬元承接，實用呎價12,208元。

我尋晚都開左

屯門廢x三寶都四球喇

呎價15K

呢幾日除咗夜晚瞓要開冷氣，日頭只要打開廚房路台同客廳露台，啲風吹到見凍，本嚟諗住買部Dyson嘅都取消咗，等再熱啲先算

三寶升到400萬呢種都唔知叫咩升法

唔做唔錯，
放寬之後升，買唔到嘅人又鬧。

升完之後跌仲衰，俾人話推人落火坑。

如果你唔係個度返工,其實你又唔會買個度樓

新post
【窗台食早餐零舍浪漫】低調置業討論區（157）

而家蛇口貴到香港樓咁

謝謝

咩事,賣廣告呀?

山山

總有一個山山係左近
上星期已經係敢

山山無處不在

最諷刺係冇巴士到